\selectlanguage{ngerman}%
\chapter{Einleitung}%
\label{chap:einleitung}

Virtual Reality (VR) bietet neue Möglichkeiten für das Lernen und
kann ein sehr nützliches Werkzeug für Schulen werden. Mit \acrshort{VR}
können Schülerinnen und Schüler Geschichte hautnah erleben, digitale
Kunstwerke gestalten und wissenschaftliche Experimente sicher
erkunden. Diese Technologie ermöglicht es Lehrkräften, spannende
und interaktive Unterrichtseinheiten zu entwickeln, die das Interesse
der Schülerinnen und Schüler wecken und auf unterschiedliche
Lernbedürfnisse eingehen. Dadurch wird das Lernen nicht nur
interessanter, sondern auch effektiver, da es individuell angepasst
werden kann.

Wer \acrshort{VR}-Technologien heute nutzt, wird merken, dass sie
einerseits beeindruckende Illusionen hervorrufen können und sie
andererseits deutlich unter unseren Erwartungen bleiben. Alles wirkt
meist mehr wie ein Computerspiel als eine tatsächlich reale Welt.
Trotzdem muss man anerkennen, dass sich dieses Forschungsfeld seit seinen
Anfängen, die bis ins Mittelalter zurückgehen, massiv weiterentwickelt
hat. Bis wir wie Ironman mit Unterstützung von Jarvis forschen und
erfinden können, wird es aber wohl noch ein langer Weg.

Das Ziel der Arbeit ist, darzulegen wie das immersive Erleben das
Lernen der Schülerinnen und Schüler passend für unser Zeitalter
modernisiert. Das Lernen wird intensiver, intrinsischer und somit
effizienter und möglicherweise nachhaltiger.
